歐盟新核心成型，「對華強硬派」獲提名歐盟委員會主席

歐盟經數天激烈討論，終於就下屆政府最高級別官職達成協議並提交了名單，其中最引人矚目的是有史以來第一次有女性被提名為歐盟委員會主席，也就是被俗稱的「歐盟總理」。

被觀察人士認為對中國持有強硬態度的現任德國國防部長馮德萊恩（Ursula von der Leyen）榮獲提名，接任離任主席容克（Jean-Claude Juncker）。

提名尚需歐洲議會的通過。一旦通過，她將成為歐盟委員會歷史上第一位女主席，承擔起包括提出歐盟新法案、行使組織法規以及處理貿易協議等職責。

歐盟各方妥協結果

據分析稱，馮德萊恩脫穎而出是一個令人驚訝的選擇。在提名討論最初階段，馮德萊恩的名字似乎在各高層領導當中並不突出。不過，隨著各方提出的方案一一因歐盟內部未能達成共識而被否決，她最終成為各方都能夠接受的選項。

歐洲議會主席圖斯克（Donald Tusk）表示，德國國內的聯合政府對馮德萊恩的提名並不完全同意，不過德國總理默克爾（Angela Merkel）對馮德萊恩投下信任票。

法國總理馬克龍（Emmanuel Macron）也對提名錶示歡迎，並指這是法德兩國深厚關係的成果。

⋯⋯對華強硬派

這位德國女強人也因近期在媒體上的一些涉及中國的言論被不少中國方面的學者和外交人士認為是「對華強硬派」。

據悉，這一顧慮主要來自她今年一月在接受德國《時代周報》採訪時，對中國的發展及德國對華政策的表述。

馮德萊恩接受德國《時代周報》採訪時說：「中國將在21世紀扮演一個中心角色，因此我們必須在經濟、貿易和安全政策方面加強關注中國。」

她同時指責中國「不願與別人分享利益，也不願讓自己的利益受制約」，並且「不聲不響、卻一步一步地擴張自己的實力」。

她認為中國目前推動的國際項目與美國在二戰結束之後通過建立國際結盟不同，而是「讓其他國家在經濟上產生依賴」，並藉此獲得他國原材料、市場凖入和的國際舞台上對中國的支持。

她還批評中國對異見人士和體制批評者的壓制以及對民眾的「全方位數字監控」，包括推行的社會信用體系。

她還預言：「中國人不會長久接受這種狀況……人們遲早會反抗。」

馮德萊恩簡歷

馮德萊恩出生於比利時布魯塞爾，她在13歲時隨家人移居德國，曾在倫敦政治經濟學院（LSE）修讀經濟學和在德國漢諾威修讀醫學。畢業後不久，操流利英語及法語的她進入政壇。

作為德國總理默克爾的親密盟友，馮德萊恩自2005年起就是默克爾的保守政黨基督教民主聯盟（CDU）的成員。

現年60歲的馮德萊恩育有七名子女，這在平均每個女性生育1.59個孩子的德國頗為不尋常。

她被看作是一名堅定的歐洲進一步融合理念的支持者，特別緻力推動歐盟成員國之間緊密的軍事合作。今年較早前，她曾表示未來的歐洲「必須聯合起來並推動和平」。

推 全球反共

歐盟PENCE

反中共包圍逐漸成型
真香港人係前線

默克爾的親密盟友 冇咩期望

>馮德萊恩（Ursula von der Leyen）

聽你個名都個係可造之才

正

但佢響德國搞國防搞得麻麻地